.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки чародея (Sorcerer Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Sorcerer:

Чародей (Sorcerer)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Чародеи могут получить следующие заклинания наследия крови.

.. _spell--focus--Tentacular-Limbs:

Руки-щупальцы (`Tentacular Limbs <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=517>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Aberrant`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Ваши руки превращаются в длинные, гибкие щупальца, увеличивая вашу досягаемость до 10 футов, когда вы используете заклинания с дистанцией касания и совершаете безоружные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` руками (такие как Удары кулаком и когтями).
Это не меняет досягаемость ваших атак ближнего боя с использованием оружия.
Во время продолжительности, всякий раз, когда вы выполняете :ref:`action--Cast-a-Spell`, вы можете добавить дополнительное действие во время колдовства этого заклинания, чтобы временно увеличить вашу досягаемость до 20 футов и достать этим заклинанием.

----------

**Усиление (+2)**: Когда вы добавляете дополнительное действие к заклинанию, чтобы временно увеличить досягаемость, то ваша досягаемость увеличивается на дополнительные 10 футов, чтобы достать этим заклинанием.


.. _spell--focus--Aberrant-Whispers:

Потусторонние шепоты (`Aberrant Whispers <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=491>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- слуховой
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Aberrant`

**Сотворение**: от |д-1| до |д-3| словесный

**Область**: 5-футовая эманация или более

**Цели**: каждый враг в области

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы проговариваете фразы на незнакомом языке, атакуя разумы тех, кто рядом.
Каждая цель должна совершить спасбросок Воли.
Независимо от результата спасброска, каждая цель потом временно иммунна на 1 минуту.
Вы можете увеличить количество действий :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания (до максимальных 3 действий).
За каждое дополнительное действие, увеличьте радиус эманации на 5 футов, до максимальных 10 дополнительных футов для 3 действий.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель получает состояние "одурманена 2"
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_confused:`замешательство`

----------

**Усиление (+3)**: Начальный радиус увеличивается на 5 футов.


.. _spell--focus--Unusual-Anatomy:

Необычная анатомия (`Unusual Anatomy <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=519>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- полиморф
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Aberrant`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы превращаете свою плоть и органы в неестественную смесь из лоснящейся кожи, твердых чешуек, клоков волос и опухолей.
Это имеет три эффекта:

* Вы получаете сопротивление 10 точному урону и сопротивление 10 дополнительному урону от критических попаданий. Если сопротивление больше дополнительного урона, то оно снижает урон до 0, но не снижает нормальный урон от атаки.
* Вы получаете ночное зрение
* Из вашей кожи вытекает кислота. Любое существо которое попадает по вам безоружной атакой или оружием ближнего боя без признака :w_reach:`длинное`, получает 2d6 урона кислотой.

----------

**Усиление (+2)**: Сопротивления увеличиваются на 5, а кислотный урон увеличивается на 1d6.


.. _spell--focus--Angelic-Halo:

Ангельское сияние (`Angelic Halo <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=494>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- добро
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Angelic`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 15-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы получаете ангельское сияние с аурой, которая увеличивает исцеление союзников от заклинания :ref:`spell--h--Heal`.
Союзники в эманации вашего сияния, которые исцелены заклинанием *исцеление*, получают бонус состояния к восстановленным ОЗ, равный удвоенному уровню этого заклинания *исцеление*.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убрано усиление.
	Бонус к исцелению изменен со статического (2 за уровень *ангельского сияния*) на динамический в зависимости от уровня заклинания *исцеления*.


.. _spell--focus--Angelic-Wings:

Ангельские крылья (`Angelic Wings <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=495>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- свет
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Angelic`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 3 раунда

----------

Крылья чистого света раскрываются за вашей спиной, давая вам Скорость полета, равную вашей Скорости.
Ваши крылья дают яркий свет в радиусе 30 футов.
Если вы все еще в летаете когда продолжительность этого заклинания заканчивается, то вы опускаетесь на землю как при заклинании :ref:`spell--f--Feather-Fall`

----------

**Усиление (5-й)**: Продолжительность увеличивается до 1 минуты.


.. _spell--focus--Celestial-Brand:

Клеймо небожителя (`Celestial Brand <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=497>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- проклятие
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Angelic`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 злое существо

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

На цели появляется пылающий символ, проклинающий ее на божественную справедливость.
Вы и ваши союзники получаете бонус состояния +1 к броскам атак и проверкам навыков против этого врага.
Каждый раз, когда доброе существо наносит ему урон, это доброе существо причиняет дополнительные 1d4 урона добром.
Потом цель временно иммунна на 1 минуту.

----------

**Усиление (+2)**: Урон добром увеличивается на 1.

.. versionadded:: /errata-r2
	Заострение внимания на том, что эффект накладывает проклятие.


.. _spell--focus--Gluttons-Jaw:

Челюсть обжорства (`Glutton's Jaw <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=511>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- трансформация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Demonic`

**Сотворение**: |д-1| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Ваш рот превращается в мрачную пасть, кишащую острыми зубами.
Эти челюсти являются безоружной атакой с признаком :w_forceful:`силовое` наносящей 1d8 колющего урона.
Если вы попадаете челюстями и наносите урон, то получаете 1d6 временных ОЗ.

----------

**Усиление (+2)**: Временные ОЗ увеличиваются на 1d6.


.. _spell--focus--Swamp-of-Sloth:

Болото лени (`Swamp of Sloth <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=516>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- обонятельный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Demonic`

**Сотворение**: от |д-1| до |д-3| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 5-футовый взрыв или больше

**Спасбросок**: простой Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Земля в области заклинания становится болотистой и зловонной.
Область является сложной местностью.
Ил на дне трясины оживляется в крошечных илистых чудовищ, которые имеют демоническую внешность.
Они не функционируют как обычные существа, но они роятся над существами в болоте и источают вредные зловоние.
Болото наносит 1d6 урона ядом; существа, которые заканчивают свой ход в этой области, должны совершить простой спасбросок Стойкости.
Вы можете увеличить количество действий на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания.
За каждое дополнительное действие, увеличьте радиус взрыва на 5 футов.

----------

**Усиление (+2)**: Урон увеличивается на 1d6, а изначальный радиус увеличивается на 5 футов.


.. _spell--focus--Abyssal-Wrath:

Гнев Бездны (`Abyssal Wrath <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=492>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Demonic`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 60-футовый конус

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы призываете гнев Бездны.
Типы урона заклинания (одна энергия и один физический) определяются по таблице, на основе результата броска.

.. table:: Урон "Гнева Бездны"

	+-----+---------------+-----------------------------+-----------------+
	| 1d4 |    Царство    |          Проявления         |    Тип урона    |
	+=====+===============+=============================+=================+
	|   1 | Небесное      | | Разряды молний и          | Дробящий и      |
	|     | (Skies)       | | летящие обломки           | электрический   |
	+-----+---------------+-----------------------------+-----------------+
	|   2 | Глубинное     | | Кислота и                 | Рубящий и       |
	|     | (Depths)      | | демонические ракушки      | кислотный       |
	+-----+---------------+-----------------------------+-----------------+
	|   3 | Ледяное       | Холодный воздух и лед       | Дробящий и      |
	|     | (Frozen)      |                             | холод           |
	+-----+---------------+-----------------------------+-----------------+
	|   4 | Вулканическое | | Зазубренные вулканические | Колющий и       |
	|     | (Volcanic)    | | камни и магма             | огонь           |
	+-----+---------------+-----------------------------+-----------------+

Вы наносите каждому существу в конусе 4d6 урона, каждым из соответствующих типов (всего 8d6 урона).

----------

**Усиление (+1)**: Урон каждого типа увеличивается на 1d6.


.. _spell--focus--Diabolic-Edict:

Дьявольский указ (`Diabolic Edict <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=498>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Diabolic`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое живое существо

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы объявляете дьявольский указ, требуя, чтобы цель выполнила определенное задание, и предлагаете вознаграждение за его выполнение.
Она получает бонус состояния +1 к броскам атак и проверкам навыков, относящимся к выполняемой задаче.
Если она отказывается выполнять задачу, которую вы объявили, вместо этого, она получает штраф состояния -1 ко всем своим броскам атак и проверкам навыков.


.. _spell--focus--Embrace-the-Pit:

Объятия Преисподней (`Embrace the Pit <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=506>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- зло
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Diabolic`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Из вашего черепа вырастают дьявольские рога, а кожа приобретает черты дьявола, который ответственен за вашу дьявольскую наследственность.
Вы получаете сопротивление 5 злу, огню и яду, и сопротивление 1 физическому урону (кроме серебра).
Вы можете получить урон добром, даже если вы не злой и получаете слабость 5 к урону добром.

----------

**Усиление (+2)**: Сопротивление злу, огню и яду увеличивается на 5, сопротивление физическому урону (кроме серебра) на 2, а слабость к добру на 5.


.. _spell--focus--Hellfire-Plume:

Струя адского пламени (`Hellfire Plume <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=513>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- зло
- огонь
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Diabolic`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Область**: цилиндр высотой 60 футов, радиусом 10 футов

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы призываете струю адского пламени, которая извергается снизу, нанося 4d6 огненного урона и 4d6 урона злом.

----------

**Усиление (+1)**: Огненный урон увеличивается на 1d6, а урон злом увеличивается на 1d6.


.. _spell--focus--Dragon-Claws:

Драконьи когти (`Dragon Claws <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=500>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- чародей

**Наследие крови**:
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Draconic`,
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Wyrmblessed`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Ужасные когти вырастают из ваших пальцев.
Они являются безоружными атаками с признаком :w_finesse:`точное`, наносящими 1d4 рубящего и 1d6 дополнительного урона, определяемого видом дракона вашего наследия (см. таблицу в :ref:`spell--focus--Dragon-Breath`).
Ваши чешуйки от магии крови тускло светятся энергией, давая вам сопротивление 5 к тому же типу урона.

----------

**Усиление (5-й)**: Дополнительный урон увеличивается до 2d6, а сопротивление увеличивается до 10.

**Усиление (9-й)**: Дополнительный урон увеличивается до 3d6, а сопротивление увеличивается до 15.


.. _spell--focus--Dragon-Breath:

Драконье дыхание (`Dragon Breath <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=499>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- чародей

**Наследие крови**:
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Draconic`,
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Wyrmblessed`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовый конус или 60-футовая линия исходящая от вас

**Спасбросок**: простой Рефлекс или Стойкость

----------

Вы извергаете энергию изо рта, нанося 5d6 урона.
Область, тип урона и спасбросок зависят от вида дракона вашего наследия крови.

.. table:: Виды драконов и типы урона

	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	|    Вид дракона     |          Область и тип урона          | Спасбросок |
	+====================+=======================================+============+
	| | Черный,          | 60-футовая линия,                     | Рефлекс    |
	| | медный,          | кислота                               |            |
	| | водный           |                                       |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| | Синий,           | 60-футовая линия, электричество       | Рефлекс    |
	| | бронзовый        |                                       |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Латунный           | 60-футовая линия, огонь               | Рефлекс    |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Зеленый            | 30-футовый конус, яд                  | Стойкость  |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| | Золотой,         | 30-футовый конус, огонь               | Рефлекс    |
	| | красный,         |                                       |            |
	| | магматический    |                                       |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| | Серебряный,      | 30-футовый конус, холод               | Рефлекс    |
	| | белый            |                                       |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Облачный           | 30-футовый конус, электричество       | Рефлекс    |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| | Кристаллический, | 30-футовый конус, колющий             | Рефлекс    |
	| | лесной           |                                       |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Морской            | 10-футовый взрыв в пределах 30 футов, | Рефлекс    |
	|                    | дробящий                              |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Небесный           | 10-футовый взрыв в пределах 30 футов, | Рефлекс    |
	|                    | электричество                         |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Подземный          | 10-футовый взрыв в пределах 30 футов, | Рефлекс    |
	|                    | огонь                                 |            |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Монарший           | 30-футовый конус, ментальный          | Воля       |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+
	| Теневой            | 30-футовый конус, негативный          | Рефлекс    |
	+--------------------+---------------------------------------+------------+

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.


.. _spell--focus--Dragon-Wings:

Драконьи крылья (`Dragon Wings <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=501>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- чародей

**Наследие крови**:
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Draconic`,
:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Wyrmblessed`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Кожистые крылья вырастают из вашей спины, давая Скорость полета равную 60 футов, или вашей Скорости, в зависимости от того что больше.
Если вы все еще в летаете когда продолжительность этого заклинания заканчивается, то вы опускаетесь на землю как при заклинании :ref:`spell--f--Feather-Fall`.
Вы можете увеличить стоимость Очков Фокусировки на 1, чтобы получить эффекты :ref:`spell--focus--Dragon-Claws` пока действуют крылья.

----------

**Усиление (8-й)**: Продолжительность увеличивается до 10 минут.


.. _spell--focus--Elemental-Toss:

Бросок стихии (`Elemental Toss <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=505>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- атака
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Elemental`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Взмахом запястья вы швыряете часть материи своего элемента в противника.
Совершите атаку заклинанием, наносящую 1d8 дробящего урона (или огненного урона, если ваш элемент - огонь) при успехе, и двойной урон при критическом успехе.
Это заклинание имеет признак вашей стихии.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d8.


.. _spell--focus--Elemental-Motion:

Движение стихии (`Elemental Motion <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=504>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Elemental`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы призываете свой элемент чтобы он передвигал вас, улучшая вашу Скорость в зависимости от вида элемента.
Это заклинание имеет признак вашей стихии.

* **Воздух**: Вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости
* **Земля**: Вы получаете Скорость рытья 10 футов
* **Огонь**: Вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости
* **Вода**: Вы получаете Скорость плавания, равную вашей Скорости и можете дышать под водой

----------

**Усиление (6-й)**: Вы еще получаете бонус состояния +10 футов к вашим Скоростям.

**Усиление (9-й)**: Бонус состояния увеличивается до +20 футов.


.. _spell--focus--Elemental-Blast:

Стихийный взрыв (`Elemental Blast <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=503>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Elemental`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов (только взрыв)

**Область**: взрыв радиусом 10 футов; 30-футовый конус или 60-футовая линия

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы собираете стихийную энергию и взрываете ее во врагов, в виде одной из перечисленных форм по вашему выбору, нанося 8d6 дробящего урона (или огненного, если ваш элемент - огонь).
Это заклинание имеет признак вашей стихии.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.


.. _spell--focus--Faerie-Dust:

Пыль феи (`Faerie Dust <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=508>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Fey`

**Сотворение**: |д-1| или больше (жестовый, словесный)

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 5-футовый взрыв или больше

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы осыпаете область заклинания магической пылью, позволяя легче одурачить тех кто внутри.
Каждое существо в области должно совершить спасбросок Воли.
Для каждого дополнительного действия, которое вы используете на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, радиус взрыва увеличивается на 5 футов.

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Существо не может использовать реакции и получает штраф состояния -2 к проверкам Восприятия и спасброскам Воли
| **Критический провал**: Как провал, и существо еще получает штраф состояния -1 к проверкам Восприятия и спасброскам Воли на 1 минуту

----------

**Усиление (+3)**: Изначальный радиус увеличивается на 5 футов.


.. _spell--focus--Fey-Disappearance:

Исчезновение феи (`Fey Disappearance <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=509>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Fey`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Продолжительность**: до конца вашего следующего хода

----------

Вы становитесь невидимым и игнорируете естественную сложную местность (такую как подлесок).
Любое враждебное действие, которое вы используете, прекращает эту невидимость, но вы все еще игнорируете естественную сложную местность.

----------

**Усиление (5-й)**: Если вы используете враждебное действие, невидимость не заканчивается.


.. _spell--focus--Fey-Glamour:

Чары феи (`Fey Glamour <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=510>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Fey`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 30-футовый взрыв или **Цели** вплоть до 10 существ

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы призываете чары феи, чтобы скрыть в иллюзии область или цели.
Это имеет эффект либо :ref:`spell--i--Illusory-Scene` для области, либо :ref:`spell--v--Veil` для существ, как если бы они были усилены до уровня, на 1 ниже, чем *чары феи*, но используя дистанцию и продолжительность *чар феи*.


.. _spell--focus--Jealous-Hex:

Завистливая ворожба (`Jealous Hex <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=515>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- проклятие
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Hag`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: вплоть до 1 минуты

----------

Вы призываете врожденную зависть карги, чтобы лишить цель ее наилучшей характеристики.
Цель проклята негативным состоянием в зависимости от ее самого высокого модификатора характеристики:

* Сила (ослаблен)
* Ловкость (неуклюжесть)
* Телосложение (истощен)
* Интеллект, Мудрость, Харизма (одурманен)

При равенстве модификаторов, существо само решает какое взять состояние, связанное с одинаковыми модификаторами характеристик.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Значение состояния равно 1
| **Критический провал**: Значение состояния равно 2

В начале каждого вашего хода, цель может совершить другой спасбросок Воли, чтобы закончить эффект при успехе.

.. versionadded:: /errata-r2
	Заострение внимания на том, что эффект накладывает проклятие.


.. _spell--focus--Horrific-Visage:

Ужасающий облик (`Horrific Visage <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=514>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- визуальный
- страх
- эмоция
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Hag`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовая эманация исходящая от вас

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы на мгновение превращаешь свои черты в облик ужасной карги, вселяя страх в своих врагов.
Враги в области должны совершить спасбросок Воли.

| **Успех**: Враг невредим
| **Провал**: Враг получает состояние :c_frightened:`напуган 1`
| **Критический провал**: Враг получает состояние :c_frightened:`напуган 2`

----------

**Усиление (5-й)**: Враги в области "напуганы 1" при успехе, "напуганы 2" при провале, а при крит.провале получают :c_frightened:`напуган 3` и на 1 раунд :c_fleeing:`бегство`.
Они все также невредимы при крит.успехе.


.. _spell--focus--Youre-Mine:

Ты - мой (`You're Mine <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=520>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- недееспособность
- эмоция
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Hag`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы манипулируете эмоциями цели, что потенциально позволяет вам контролировать ее на мгновение.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1`
| **Провал**: В следующий ход цели, она "ошеломлена 1" и вы частично контролируете ее, заставляя сделать одиночное действие на ваш выбор. Если у нее остались действия, она может действовать как обычно.
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_controlled:`под контролем` на 1 раунд

----------

**Усиление (7-й)**: При провале, цель :c_controlled:`под контролем` на 1 раунд.
При крит.провале, цель :c_controlled:`под контролем` вплоть до 1 минуты; она получает новый спасбросок Воли в конце каждого своего хода, и при успехе заклинание заканчивается.


.. _spell--focus--Ancestral-Memories:

Воспоминания предков (`Ancestral Memories <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=493>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Imperial`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Воспоминания давно умерших заклинателей дают вам знания определенного навыка.
Выберите любой навык не относящийся к Знаниям, или навык Знаний связанный с древней империей от которой происходит ваше наследие.
Вы временно становитесь обучены этому навыку и можете получить другие воспоминания связанные с предком, который был обучен этому навыку.
Если вы выполняете задачу или активность, которая длится дольше, чем это заклинание, используйте более низкий модификатор уровня мастерства.

----------

**Усиление (6-й)**: Вы временно становитесь экспертом выбранного навыка.


.. _spell--focus--Extend-Spell:

Продление заклинания (`Extend Spell <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=507>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- метамагия
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Imperial`

**Сотворение**: |д-1| словесный

----------

Вы взываете к знаниям крови древних, чтобы продлить свою магию.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` имеющее продолжительность 1 минуту и одиночную цель, то заклинание длится 10 минут.
Вы можете продлить заклинание только если сотворяете его из слота заклинания ниже вашего наибольшего слота, можете одновременно иметь только 1 активное заклинание продленное таким образом.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Добавлено ограничение, что это работает только на заклинания из слотов.


.. _spell--focus--Arcane-Countermeasure:

Арканная контрмера (`Arcane Countermeasure <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=496>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Imperial`

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Существо в пределах дистанции, которое вы можете видеть, выполняет :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: заклинание, сотворенное спровоцировавшим существом

----------

Вы нарушаете заклинание цели, что облегчает защиту от него.
Вы снижаете уровень заклинания на 1, и цели этого заклинания получают бонус состояния +2 к любым спасброскам, проверкам навыков, КБ или КС против него.

Вы не можете снизить уровень заклинания ниже минимального.
Например, :ref:`spell--c--Cone-of-Cold` 5-го уровня останется 5-го уровня, но :ref:`spell--f--Fireball` 5-го уровня станет 4-м уровнем.
Цели все еще получают все преимущества, даже если вы не снижаете уровень заклинания.


.. _spell--focus--Undeaths-Blessing:

Благословение нежити (`Undeath's Blessing <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=518>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- негативный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Undead`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 живое существо которого коснулись

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы вселяете в существо чувство могильного прикосновения.
На время продолжительности, заклинания :ref:`spell--h--Harm` считают это существо нежитью, а заклинания :ref:`spell--h--Heal` считают существо живым.
Дополнительно, *нанесение ран* получают бонус состояния +2 к восстанавливаемым цели ОЗ.

Если цель желает избежать заклинания, она может совершить спасбросок Воли, чтобы снизить эффекты.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: На 1 раунд, цель получает половину исцеления от *исцеления* и получает половину урона от *нанесение ран*
| **Провал**: Применяет эффект без изменений, как описан в тексте

----------

**Усиление (+1)**: Бонус состояния к восстанавливаемым ОЗ увеличивается на 2.


.. _spell--focus--Drain-Life:

Истощение жизни (`Drain Life <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=502>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- негативный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Undead`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: простой Стойкость

----------

Вы закрываете ладонь и втягиваете в себя жизненную энергию другого существа.
Это наносит 3d4 негативного урона; цель должна совершить простой спасбросок Стойкости.
Вы получаете временные Очки Здоровья равные полученному целью урону, после определения ее результата спасброска и применения вашей магии крови, если применимо.
Если ОЗ цели были ниже, чем нанесенный урон, вы получаете временные ОЗ в количестве оставшихся у цели ОЗ.
Временные ОЗ длятся 1 минуту.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d4.


.. _spell--focus--Grasping-Grave:

Могильная хватка (`Grasping Grave <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=512>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Undead`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Область**: 20-футовый взрыв на земле

**Спасбросок**: Рефлекс

----------

Сотни костлявых рук вырываются из земли, цепляясь за существ внутри области и пытаясь удержать их на месте.
Костлявые руки наносят 6d6 рубящего урона.
Каждое существо в области должно совершить спасбросок Рефлекса.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и штраф обстоятельства -10 к Скоростям на 1 раунд
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 раунд или пока не сможет :ref:`action--Escape`

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.


.. _spell--focus--Genies-Veil:

Покров джинна (`Genie's Veil <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=783>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Genie`

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Атаковано существо в пределах дистанции

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Взмахом, вы выполняете желание существа о защите, искажая реальность, чтобы уберечь его от вреда.
Цель исчезает во вспышке яркого дыма и искр, появляясь мгновением позже.
Она получает состояние :c_concealed:`скрыт` от спровоцировавшей атаки и до конца хода текущего существа.


.. _spell--focus--Hearts-Desire:

Заветное желание (`Heart's Desire <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=784>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- эмоция
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Genie`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Вы окружаете свою цель изумительными иллюзиями их величайших желаний, которые отвлекают их от реальности.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель не верит в иллюзию и невредимо
| **Успех**: На 1 раунд, цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 2` и штраф состояния -2 к любым проверкам, которые она совершает для определения эффектов реакций
| **Провал**: На 1 минуту, цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 2` и не может использовать реакции
| **Критический провал**: Как провал, и все пространства являются для цели сложной местностью

----------

**Усиление (+2)**: Вы можете выбрать целью 1 дополнительное существо


.. _spell--focus--Wish-Twisted-Form:

Искажающее желание (`Wish-Twisted Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=790>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Genie`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Вы сосредотачиваете свою магию на противнике, желая, чтобы его защита не сработала, и превращая его сильные стороны в слабости.
Цель должна совершить один спасбросок Воли для всех следующих эффектов:

* Цель получает слабость 5 к одному виду энергии на ваш выбор
* Сопротивления цели снижаются на 5
* Цель получает штраф состояния -10 футов ко всем своим Скоростям
* Цель получает штраф состояния -1 к своим спасброскам

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает штрафы на 1 раунд
| **Провал**: Цель получает штрафы на 1 минуту
| **Критический провал**: Как провал, и цель получает штраф состояния -1 к КБ на время продолжительности

----------

**Усиление (+1)**: Увеличьте слабость на 1 и снизьте сопротивления на 1


.. _spell--focus--Nymphs-Token:

Символ нимфы (`Nymph's Token <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=785>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Nymph`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Вы даруете союзнику символ благосклонности.
Вы создаете символ, такой как локон своих волос или цветок, который существует на время продолжительности заклинания; как часть :ref:`Сотворения (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, вы можете :ref:`action--Interact`, чтобы передать символ союзнику в пределах вашей досягаемости.
Пока у союзника при себе есть этот символ, он получает бонус состояния +1 к проверкам Выступления и спасброскам Воли.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание за свободное действие (|д-св|).

----------

**Усиление (4-й)**: Пока у союзника при себе есть этот символ, вы можете сотворять на него заклинания с дистанцией касания с расстояния 30 футов.


.. _spell--focus--Blinding-Beauty:

Ослепляющая красота (`Blinding Beauty <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=779>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- недееспособность
- эмоция
- визуальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Nymph`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Область**: 30-футовый конус

**Спасбросок**: Воля

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Вы направляете привлекательность своего наследия крови нимфы в ужасно красивом взгляде.
Каждый враг в области должен совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние :c_dazzled:`ослеплен` до начала своего следующего хода
| **Провал**: Существо получает состояние :c_blinded:`слепота` до начала своего следующего хода
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_blinded:`слепота` на 1 минуту


.. _spell--focus--Establish-Ward:

Установить защиту (`Establish Ward <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=782>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Nymph`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовый взрыв

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Вы связываете часть своей сущности со своим окружением, создавая защищенную область, которая дает вам силу внутри нее, но истощает вас за ее пределами.
Пока находитесь в пределах области, вы можете совершать :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` гнева природы, приказывая растениям, ветру, камням и другим природным особенностям атаковать врагов.
Они являются Ударами ближнего боя, которые используют ваш модификатор атаки заклинанием, могут целиться в любое существо в пределах зоны защиты и наносят дробящий, колющий или рубящий урон, равный 2d8 + ваш модификатор характеристики колдовства.

После :ref:`Сотворения (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, вы можете мгновенно совершить один Удар гнева природы.
Когда вы в области защиты, вы получаете состояние :c_quickened:`ускорен`, и можете использовать это дополнительное действие только, чтобы совершить Удар гнева природы.
Вне области защиты вы получаете состояние :c_slowed:`замедлен 1`.

----------

**Усиление (+2)**: Область увеличивается на 5 футов, а Удары наносят дополнительные 1d8 урона.


.. _spell--focus--Sepulchral-Mask:

Погребальная маска (`Sepulchral Mask <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=786>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- эмоция
- визуальный
- ментальный
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Psychopomp`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 5-футовая эманация

**Цели**: враги в области

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

У вас проявляется сверхъестественная похоронная маска, дающая вам бонус состояния +1 к спасброскам Воли против эффектов эмоций на 1 минуту.
Ее мрачное выражение лица заставляет ваших врагов столкнуться со своими сожалениями и грехами.
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, каждый враг в области, или тот, который начинает свой ход в этой области, получает 1d4 ментального урона и должен совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и получает штраф состояния -1 к спасброскам Воли против эффектов эмоций на 1 раунд
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и получает штраф состояния -1 к спасброскам Воли против эффектов эмоций на 1 минуту

----------

**Усиление (+2)**: Увеличьте ментальный урон на 2d4, а радиус эманации на 5 футов.


.. _spell--focus--Spirit-Veil:

Духовная завеса (`Spirit Veil <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=788>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Psychopomp`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Вы натягиваете вокруг себя поглощающую завесу духов, особенно хорошо ограждая себя от глаз нежити.
Вы получаете состояние :c_concealed:`скрыт` от всех существ, и состояние :c_hidden:`спрятан` от нежити, независимо от того, какие у них есть точные сенсорные чувства;
это дает эффекты :ref:`spell--i--Invisibility`, но против всех точных сенсорных чувств существ-нежити.
Если вы физически взаимодействуете с существом-нежитью  или используете враждебное действие, то заклинание завершается.

----------

**Усиление (+1)**: Вы можете выбрать целью 1 дополнительное готовое существо в пределах 30 футов.
Заклинание заканчивается, если любая из целей физически взаимодействует с существом-нежитью или использует враждебное действие.


.. _spell--focus--Shepherd-of-Souls:

Пастырь душ (`Shepherd of Souls <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=787>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Psychopomp`

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Живое существо в пределах 30 футов получает урон

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Вы придерживаете руку судьбы для того, кому еще не суждено умереть, жертвуя частью своей жизненной силы, чтобы исцелить его.
Вы теряете вплоть до 15 ОЗ в качестве жертвы, а цель снижает урон на значение, в два раза больше пожертвованных ОЗ.
Если это снижение урона превосходит величину урона, то цель восстанавливает ОЗ на эту разницу.

----------

**Усиление (+2)**: Максимальное кол-во ОЗ, которые вы можете пожертвовать увеличивается на 5.


.. _spell--focus--Dim-the-Light:

Приглушить свет (`Dim the Light <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=781>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- тьма
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Shadow`

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Вы сотворяете заклинание с признаком :t_darkness:`тьма` или :t_shadow:`тень`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 236

----------

Вы увеличиваете темноту от спровоцировавшего эффекта, заставляя уровень окружающего света ненадолго мерцать, чтобы вы могли ускользнуть из поля зрения.
Вы мгновенно можете совершить проверку Скрытности, чтобы :ref:`skill--Stealth--Hide` и можете стать "спрятанным" от существа, даже если у вас нет укрытия или вы иным образом :c_concealed:`скрыты` от этого существа.
Вы перестаете быть спрятанным в конце своего хода, если только перед этим не переместитесь в укрытие или станете "скрытым".


.. _spell--focus--Steal-Shadow:

Украсть тень (`Steal Shadow <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=789>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- тень
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Shadow`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 237

----------

Вы крадете тень существа, делая его ослабленным и уязвимым.
Цель должна совершить спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояния :c_enfeebled:`ослаблен 1` на 1 раунд
| **Провал**: Цель получает 3d4 негативного урона и состояние :c_enfeebled:`ослаблен 1` на время продолжительности заклинания, когда вы отрываете ее тень, держа ее в своей руке. В последующие раунды, когда вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, вы можете душить тень, нанося цели 3d4 негативного урона (простой спасбросок Стойкости). Пока заклинание не закончится, цель не отбрасывает тени.
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает состояние :c_enfeebled:`ослаблен 2`

----------

**Усиление (+1)**: Начальный урон и урон при поддержании заклинания увеличивается на 1d4.


.. _spell--focus--Consuming-Darkness:

Поглощающая тьма (`Consuming Darkness <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=780>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- тень
- чародей

**Наследие крови**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline--Shadow`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 10-футовая эманация

**Цели**: враги в области

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 235

----------

Прежде чем распространиться от вас, ваша тень извивается, образуя врата цепкой, всепоглощающей тени, через которые едва видны ужасы другого плана.
Первый раз, когда вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание каждый ход, радиус увеличивается на 5 футов.
Каждый враг, который попадает в область или начинает в ней свой ход, получает 2d6 негативного урона и должен совершить спасбросок Рефлекса.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо частично вязнет в тени, получая половину урона и штраф состояния -5 футов к Скоростям, пока остается в области
| **Провал**: Как успех, но существо получает полный урон и штраф состояния -10 футов
| **Критический провал**: Существо поглощено тенями, где его можно видеть под поверхностью; оно получает удвоенный урон и состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 раунд или пока не сможет :ref:`action--Escape`

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d6.





.. include:: /helpers/actions.rst